\section{Lisboa Control West}
\begin{description}
    \item[VATSIM Callsign] LPPC\_W\_CTR \new{LPPC\_2\_CTR}
    \item[Callsign] Lisboa Control West
    \item[Facility] CTR
    \item[Frequência] 128.900
\end{description}

\subsection{Responsabilidades}
Responsável pelo controlo nos sectores DEMOS, VERAM e MADEIRA. Deverá atribuir a \textit{Standard Terminal Arrival Route (STAR)}, e iniciar a sequenciação do tráfego de chegada a Lisboa, se necessário fazendo uso das STAR que passem por UMUPI (aplicável unicamente para a pista 21).

\subsubsection{Aeroportos}
Caso não haja controlo local é responsável pelo controlo nos seguintes aeroportos: Funchal, Porto Santo.
